在發售15年之後，iQue神遊的系統被打開，意外發現加密方式同3ds,switch相同！！！

2003年11月，作為N64小型化的「神遊」正式發售。但是直到2006年最後一款軟件《動物森林》發售時，神遊機上的軟件數量也只有14個，所有的軟件需要依靠網絡下載到「神遊卡」里，才能在機器上運行。因為當時任天堂對於這台機器使用了新的加密技術，而且神遊只在中國發售，當年關注它的自制軟件開發者太少，直到2016年宣佈終止神遊機的所有網絡服務時，這台機器的系統都沒有被打開。

系統沒有被打開，意味著用戶無法自己加載N64的軟件ROM運行，而且因為網絡服務的停止，用戶即使想購買僅有的14款軟件也不可能，造成了使用上的非常不便利。

在2018年4月，一個叫做SUXXORS的小組dump出了神遊的所有15款軟件，除了14款已經發售的官方軟件之外，還有一款繁體中文版的塞爾達傳說（當年並沒有發售繁體中文版）。正是這次的dump，幫助打開了iQue系統的大門。

一個開發者在之前已經發現了iQue在加密機制上的一個脆弱性，攻破這個加密需要知道加密之前的明文，由於不知道數據明文，這位開發者一直無法找到打開的途徑。這次的dump，給了開發者很大的幫助，他將dump出來的遊戲ROM作為明文進行，根據這個脆弱性，他很快就進入了iQue的系統。並且於4月28日表示，第一個自制代碼成功在iQue上執行，雖然他們不知道SUXXOR小組是如何dump出那些rom的，但是仍然非常感謝SUXXORS小組的「間接雪中送炭」。

在接下來的一周之內，iQue的系統被進一步打開的進展飛快。開發者很快發現，iQue的加密機制，就是後來的Wii、3DS、WiiU和Switch的原型。當年，任天堂用iQue嘗試了新的加密技術，並再後來將這個原型不斷更新和完善，用到了後續的機器中。因為有了後來Wii、3DS等機器的經驗，開發者也很快分析了iQue的系統，在一周之內就找到了5個以上的核心漏洞。

3DS和Switch的自制開發者之一Pluto和Switch「大氣層」自制系統開發者SciresM，對這台機器也表示了很大的興趣，並且表示「這是一台設計很前衛的機器，任天堂不在歐美髮售這台主機非常遺憾」。 2018年5月4日，開發者貼出了一張《塞爾達時之笛》的繁體中文版運行圖，標誌著可以將未授權的ROM注入到iQue中運行。他同時也宣佈了 「iQue的Bootrom硬件exploit已經找到，遊戲結束，我們等這一刻太多年了。 」

開發者表示，目前能做到通過PC端工具，向iQue中注入15款官方軟件的ROM正常運行（此工具目前未公開），並且不需要你之前購買相應軟件（而且現在你也沒辦法再購買）。但是iQue是否能運行N64原版的ROM，是否需要做一些特殊改動才能讓N64原版ROM運行，目前還在研究中。

因為已經取得了硬件exploit，取得了對這台機器系統的完全控制，他表示接下來的工作，主要是嘗試做一個完整的自制軟件加載器，也會去嘗試開發一個獨立的rom加載器讓iQue可以運行N64原版的軟件。在15年之後，iQue的系統終於被打開，解開了這台機器本應有的功能。雖然這一刻晚了15年，但是有總比沒有要好。Twitter上許多玩家也紛紛表達了贊賞，表示非常開心這台「幻之主機」終於被打開到了應該入手的時候。